\section{Game of Life}
\hard{85 Z.}{\arrays \methoden}

Conway's \emph{Game of Life} ist ein Beispiel dafür, wie aus sehr simplen Bildungsregeln sehr komplexe Strukturen entstehen können.
Die Simulation findet auf einem Spielfeld mit rechteckigen Zellen statt.
Jede Zelle kann entweder lebendig (schwarz) oder tot (weiß) sein.
In jeder Generation verändern sich die Zustände dieser Zellen je nach dem Zustand ihrer 8 Nachbarzellen:

\begin{description}
	\item[$<$ 2 lebende Nachbarn:] Die Zelle stirbt an Vereinsamung.
	\item[$>$ 3 lebende Nachbarn:] Die Zelle stirbt an Überbevölkerung.
	\item[genau 2 lebende Nachbarn:] Die Zelle behält ihren alten Zustand.
	\item[genau 3 lebende Nachbarn:] Die Zelle bleibt lebendig oder wird zum Leben erweckt.
\end{description}

Programmieren Sie Conway's \emph{Game of Life} mit einem zweidimensionalen \code{boolean[]}-Array in Processing.

\begin{center}
	\imageplay{\img/1.png}{.21\textwidth}{1}
\end{center}

\clue{Beginnen Sie mit einem \code{boolean[][]} - Array welches mit zufälligen Werten befüllt wird.
Anhand der Regeln wird ein weiteres \code{boolean[][]} - Array, die nächste Generation erstellt und befüllt.} \\
\clue{Sie können für die einzelnen Aufgaben Funktionen erstellen. \\
	Bsp. ein Brett zeichnen: \code{void drawBoard(boolean[][] board)}, \\
	ein neues Brett anhand der Regeln erstellen: \code{void nextGen(mit oder ohne Parameter)}, \\
	berechnen der Anzahl an lebendigen Nachbarn einer Zelle: \\ 
		\code{int neighbours(boolean[][] currentBoard, int xPos, int yPos)}}

% Den Startzustand können Sie entweder zufällig wählen, oder es ermöglichen, mit der Maus den Zustand der Zellen angeben lassen, bevor die Simulation z.B. mit der Leertaste gestartet wird.

% Alternativtext:
%
% Aufgabe: Erstelle ein Game of Life
%
% Das "Game of Life" ist eine Simulation, bei der in einem Raster befindenden Zellen, etwerder tot oder lebendig sein können.
% Jeder Zelle interagiert mit den 8 Zellen, welche horizontal, vertikal und diagonal von dieser liegen(Nachfolgend "Nachbarn" genannt).
%
% Das Raster beim GoL ist eingetlich endlos groß, wobei für diese Aufgabe ein beliebig großer Auschnitt an Zellen(Bsp. 50x50) gewählt werden kann.
%
% Zu Beginn kann das Raster entwerder zufällig oder von dem Benutzer frei definiert werden.
% Je nach Ausgangsposition der Zellen enstehen häufig die selben Formen.
%
% Nach jeder Generation werden Zellen unter folgenden Bedingungen "sterben" oder "geboren" :
%
% 1. Jede lebende Zelle mit weniger als 2 lebenden Nachbarn stirbt durch Unterbevölkerung.
% 2. Jede lebende Zelle mit 2 oder 3 lebenden Nachbarn lebt auch in der nächsten Generation.
% 3. Jede lebende Zelle mit mehr als 3 Nachbarn stirbt an Überbevölkerung.
% 4. Jede tote Zelle mit genau 3 lebenden Nachbarn wird durch Reproduktion neugeboren.
%
% Hier ein Beispiel, bei dem die lebenden Zellen in schwarz makiert wurden.
